SCRFD

![4ea8f61f1767dc06a93806164e4fa189.png](../../../_resources/cf3a52a3b2594667b64aa8c371cbdbc5.png)
# Intro
Сильно ссылается на RegNet.
Я сам нифига не понял почти, чисто на идейном уровне
Есть идея менять распределение вычислительной нагрузки между частями (backbone, neck, head), есть идея менять распределение обучающей выборки по разным масштабам.
Побили SOTA TiniFace на 3.86% по качеству, но быстрее в 3 раза. Говорят о не оптимальности Tina потому что там не меняют backbone, а только подбирают голову, то получается избыточно по параметрам.
Проводят исследование распределения обучающих образцов по масштабам.
Проводят исследование распределения вычислений по частями сети.
Делают дополнительные позитивные образцы путём аугментации, кропа квадратной области.
Генерируют 320 сетей, обучают 80 Эпох собирают статстику.
Для генерации сетей используют равномерное распределение, в основе сети лежат блоки Resudual и Bottleneck с фиксированным bottleneck ratio.
На основе резульатов делают эмпирический bootstrap и сокращают search space